一人一條遇過最難嘅面試問題

你覺得點解我哋會想請你呢？

點解你咁樣衰？

你唔請我係你嘅損失

你憑咩？
點解你覺得自己值咁高人工？

你覺得五年後既自己會係點

答野嗰陣提過下某高層，佢之後再問有冇聽過more about him

What is the essence of calculus?

點解你咁肥？

你覺得你值幾多錢？
點解我地咁多人入面要請你一個？
你覺得你比其他人叻喺邊？

你用咩logic去set呢個expected salary?

因為我幫公司賺得返呢個數

你叫咩名？

一條繩 一把剪

點樣可以唔用尺

剪開成三條長度相等

你可以講個笑話引到我笑嘅就請你

將條繩對接三次囉

你冇腦？ 唔識？

認真咩-_-

下！！你最後點答

要我限時內玩完扭計骰

係米專業terms

哇，唔係呀嘛...你in咩工

呢個真係癡撚線㗎喎

大佬。。。做小丑咩

戇尻既問題：
點解你揸車返工

（前設我Dse得4分，由基礎文憑讀到上高級文憑，再識上U）
難答既問題：
你Dse得4分，點解我要請你？

下 ？

你可以返去等消息

妳幾適合。返工要著吊帶低胸短裙ok嗎?

你係咪喺中央精神病研究所工作？

咁你咪剪左 8條出黎囉天才

你指咁?

係。 正正係咁，但要長度相等。

點解會爛grade
我最後都答唔出
想屌佢唔識咪爛
爛完又影響唔到份工

你聽過做難嘅問題係乜？同你個時點答

*最難

：點解你要黎見呢份工？

：因為你地請緊人...？

因為你地間公司垃圾 其他要求高

一個radius係1個unit嘅圓型銀仔擲落去一塊國際象棋棋盤度，每個格仔邊長係10個unit
問個銀仔擲中喺黑色格仔入面唔擲界嘅機率係幾多
唔俾用紙筆，個鬼佬就坐喺我對面問

好彩最後諗到答啱咗，不過都係冇請

講下你對非歐氏幾何嘅認識

宜家份工知老細就係咁問我

我果時答佢 我想我5年後不論係上家下家同埋同家既人都知知地我既存在
佢聽完即刻俾offer 叫我努力向住呢個目標進發

我試過咁答

時間就得咁多
聽講識人好過識字
所以大學3年既時間我花左係比較重要既地方

點解你唔返一陣工先嚟報我哋master?

太自大，返去等消息

次次聽到都要忍笑
有次深刻啲，我真係笑左出黎，反問番佢：你真係想我講真話？
佢又專業咁答我：咁你真話假話都講下

利申：請左

最後我真係講到關於佢嘅野，不過係關於佢嘅政治立場，話佢支持罷工，有個HR姐姐笑左

佢深黃鬼佬

quant interview?

E度有枝筆，你試下點樣sale枝筆比我

我心諗﹕原來現實照抄電影橋段係咁撚7

master interview: 試下用腸粉比喻自己
我:
interviewer:

Break a rod randomly into three pieces, what's the probability that it would form a triangle?